%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\titre{Loi normale\\Étape n°18a - Exercices}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[np]{numprint}
\usepackage{amssymb}
\nosolout=1
\begin{document}
Pour effectuer un contrôle qualité de sa production de rivets, un atelier effectue des mesures de diamètres des rivets produits.


\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{Les_rivets}

\tiny{Crédits. \href{https://www.flickr.com/photos/tinou/}{Tinou  Bao} - \href{https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/}{CC BY 2.0}}
\end{center}


Le tableau ci-dessous donne les résultats de 200 diamètres de têtes de rivets dans l’ordre de leur production ( mesures effectuées au centième de millimètre):

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    13,39 & 13,43 & 13,54 & 13,64 & 13,40 & 13,55 & 13,40 & 13,26 \\ \hline
    13,42 & 13,50 & 13,32 & 13,31 & 13,28 & 13,52 & 13,46 & 13,63 \\ \hline
    13,38 & 13,44 & 13,52 & 13,53 & 13,37 & 13,33 & 13,24 & 13,13 \\ \hline
    13,53 & 13,53 & 13,39 & 13,57 & 13,51 & 13,34 & 13,39 & 13,47 \\ \hline
    13,51 & 13,48 & 13,62 & 13,58 & 13,57 & 13,33 & 13,51 & 13,40 \\ \hline
    13,30 & 13,48 & 13,40 & 13,57 & 13,51 & 13,40 & 13,52 & 13,56 \\ \hline
    13,40 & 13,34 & 13,23 & 13,37 & 13,48 & 13,48 & 13,62 & 13,35 \\ \hline
    13,40 & 13,36 & 13,45 & 13,48 & 13,29 & 13,58 & 13,44 & 13,56 \\ \hline
    13,28 & 13,59 & 13,47 & 13,46 & 13,62 & 13,54 & 13,20 & 13,38 \\ \hline
    13,43 & 13,35 & 13,56 & 13,51 & 13,47 & 13,40 & 13,29 & 13,20 \\ \hline
    13,46 & 13,44 & 13,42 & 13,29 & 13,41 & 13,39 & 13,50 & 13,48 \\ \hline
    13,53 & 13,34 & 13,45 & 13,42 & 13,29 & 13,38 & 13,45 & 13,50 \\ \hline
    13,55 & 13,33 & 13,32 & 13,69 & 13,46 & 13,32 & 13,32 & 13,48 \\ \hline
    13,29 & 13,25 & 13,44 & 13,60 & 13,43 & 13,51 & 13,43 & 13,38 \\ \hline
    13,24 & 13,28 & 13,58 & 13,31 & 13,31 & 13,45 & 13,43 & 13,44 \\ \hline
    13,34 & 13,49 & 13,50 & 13,38 & 13,48 & 13,43 & 13,37 & 13,29 \\ \hline
    13,54 & 13,33 & 13,36 & 13,46 & 13,23 & 13,44 & 13,38 & 13,27 \\ \hline
    13,66 & 13,26 & 13,40 & 13,52 & 13,59 & 13,48 & 13,46 & 13,40 \\ \hline
    13,43 & 13,26 & 13,50 & 13,38 & 13,43 & 13,34 & 13,41 & 13,24 \\ \hline
    13,42 & 13,55 & 13,37 & 13,41 & 13,38 & 13,14 & 13,42 & 13,52 \\ \hline
    13,38 & 13,54 & 13,30 & 13,18 & 13,32 & 13,46 & 13,39 & 13,35 \\ \hline
    13,34 & 13,37 & 13,50 & 13,61 & 13,42 & 13,32 & 13,35 & 13,40 \\ \hline
    13,57 & 13,31 & 13,40 & 13,36 & 13,28 & 13,58 & 13,58 & 13,38 \\ \hline
    13,25 & 13,37 & 13,28 & 13,39 & 13,32 & 13,20 & 13,43 & 13,34 \\ \hline
    13,33 & 13,33 & 13,31 & 13,45 & 13,39 & 13,45 & 13,41 & 13,45 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{center}




Déterminer si la distribution est normale. Le cas échéant estimer les
caractéristiques de cette loi. Enfin estimer la probabilité que la
taille d'un rivet soit inférieure à 13,4 centième de millimètre.



\pagebreak
\begin{center}
  Papier Gausso-arithmétique
\end{center}


\begin{center}
  \includegraphics[width=18cm]{papier_gauss_arith}
\end{center}



\end{document}
